回應從授勳名單剔除 劉夢熊：荷蘭水蓋於我如浮雲

政府刊憲，將全國政協前委員劉夢熊從特區授勳名單中剔除，今天起生效。劉夢熊於2010年獲頒銅紫荊星章，即代表有關勳銜被褫奪。

劉夢熊在社交網站形容，「荷蘭水蓋」對他來說尤如浮雲，又表示幸好歷史由人民書寫，相信公道自在人心。

全國政協前委員劉夢熊2013年初，去信時任行政長官梁振英及廉政專員白韞六，要求中止廉署對他於東方明珠串謀詐騙案的調查，2016年被裁定傾向並意圖妨礙司法公正罪成，判囚18個月。劉夢熊其後提出終極上訴，最終被駁回。

根據禮賓處資料，為維持特區授勳及嘉獎制度具高度完善持正水平，如獲授勳人士的行為，會對其應否繼續擁有該勳銜構成疑問，例如因被定罪而入獄1年或以上，不論是否獲得緩刑，或作出有損授勳及嘉獎制度的名聲的行為等，政府會考慮是否須褫奪勳銜。禮賓處處長會啟動褫奪機制，每宗個案須由行政長官親自批准。

講就無意思既今晚光明頂睇下佢咩反應就知

啲condom臭膠味出晒黎

MBE, OBE 果d就話啫，大紫荊就算鳩數啦

拎得港共榮譽嘅，除咗少數如邵逸夫、鍾士元、李嘉誠、饒宗頤、金鏞、高錕等人外，可以話大都分都係奶共、殺人放火、出賣香港、毫無建樹嘅大仆街

同曾憲梓、吳康民、列顯倫、陽光、梁愛詩、劉皇發、范徐、李國寶、唐英年、梁振英、譚惠珠、何柱國、林鄭、茂波、羅范、葉國謙之流一齊獲港共授勳，係恥辱，唔係榮譽

上面個班，港共唔比水蓋佢地，出面都大把獎
下面個除左中共同港共，邊有人識？

佢成世人最錯係信錯689

楊光都坐過監喎

坐完再攞同攞完再坐嘅分別

大紫荊勳章根本係垃圾嚟，一早派到cheap晒，最賤嘅人派齊

拎港共頒既勳章係恥辱

前港英唔計

港英年代案底97後自動洗底？

侮辱左荷蘭水蓋呢個名

攞呢啲垃圾其實係恥辱

尼d獎牌意義上，

同保險地產d淘寶獎杯有咩分別

香港會唔會出現退勳章潮?